---
layout: post
slug: mejor-zapato-colegial
title: Cómo elegir unos buenos zapatos para el cole
date: 2021-10-11T08:11:23.818Z
image: /images/uploads/istockphoto-1154943217-612x612.jpg
author: faby
tags:
  - moda
---
Con la llegada del otoño en momento de pasar a zapato cerrado y prestar especial atención a los pies de nuestros hijos e hijas, ya que de éstos depende la salud del resto de su esqueleto. Así que es de suma importancia **elegir unos buenos zapatos que confieran comodidad y durabilidad.**

Recuerda que los niños tienen los zapatos puestos durante muchas horas, de tal forma que estos **influyen en el desarrollo de sus pies.** Debes adquirir zapatos de su talla, que sean transpirables, de la dureza adecuada y de buena calidad para que les duren todo el curso, o al menos hasta que cambien de talla.

En esta entrada te hablaré de la importancia de elegir un buen calzado y algunos tips para ayudarte con ello.

## Importancia de usar zapatos de buena calidad

El uso de calzados de buena calidad es de suma importancia tanto en niños como adultos. Sin embargo, en el caso de los niños sus pies están en pleno crecimiento y desarrollo. Por lo tanto, si los zapatos no son los adecuadospueden causarles verdaderos problemas. Los mejores **[zapatos colegiales de niño](https://www.carrile.es/zapatos-colegiales-nino) tienen que ser confortables y duraderos.**

Por otra parte, algunos padres piensan que lo mejor es adquirir zapatos más grandes, pero esto es un error. [Begoña García Rodríguez](https://madrescabreadas.com/2020/08/19/zapatos-podologo/), podóloga infantil, explica que si el zapato es muy grande se producen deformidades y lesiones, las cuales pueden causar caídas en el niño.

Lo más importante es **respetar la [morfología de los pies](https://www.quironsalud.es/blogs/es/actualidad-endocrina/tipo-pie)** y contribuir a la alineación correcta de los mismos.

## ¿Cómo escoger los zapatos para el colegio?

![Escoger los mejores zapatos para el colegio](/images/uploads/istockphoto-457442641-612x612.jpg "Zapatos colegiales")

La elección de zapatos adecuados no se limita a la talla, en realidad debes considerar otros factores para que la compra sea exitosa.

* **Se adapte a la personalidad.** Este es un factor clave, tu hija debe estar contenta con su calzado. Hay bellos [zapatos colegiales de niña](https://www.carrile.es/zapatos-colegiales-nina) que permitirán que ella luzca cómoda y a la moda.
* **El material.** En el mercado hay variedad de materiales, elige los que sean de cuero suave y blando. A su vez, que cuente con forros en piel.
* **Forma.** Elige modelos con punta amplia en el que tus hijos puedan flexionar bien el pie. Además, que cuente con plantillas anatómicas. La lengüeta debe ser acolchada, estética y bien reforzada para que no se despegue e incentive la formación de hongos.
* **Precio.** Hay zapatos de gran calidad a buenos precios. No te apresures a comprar zapatos baratos sin medir la calidad, es un error frecuente que puede salirte más caro. Más bien, elige zapatos baratos en tiendas de zapatos online de prestigio.

En resumidas cuentas, el uso de zapatos adecuados es de suma importancia. Por fortuna, hay varias opciones asequibles que contribuyen a la salud de los pies de tus hijos.

*Photo Portada by monkeybusinessimages on Istockphoto*

*Photo by IPGGutenbergUKLtd on Istockphoto*